# 6. Обед

Чук и Гек для передачи друг другу секретных сообщений используют устройство, состоящее из двух дисков.

![](b06-0.png)

Каждый день Чук пишет Геку, что бы он хотел съесть на обед. Процесс составления секретного сообщения выглядит следующим образом:

1. На клочке бумаги Чук записывает название еды на английском языке, например, PIZZA.
2. Далее под каждой буквой названия он записывает одну цифру от 1 до 9.
3. Для кодирования каждой буквы он против часовой стрелки поворачивает внутренний диск, находящийся в первоначальном состоянии. Количество смещений соответствует цифре, указанной под буквой. На рисунке показано положение внутреннего диска после его смещения на 3 позиции. Затем на внешнем диске устройства Чук находит кодируемую букву и записывает уже букву, находящуюся под ней на внутреннем диске.
4. После того, как все слово зашифровано, Чук посылает сообщение Геку.

Например, слово PIZZA будет зашифровано следующим образом:

| Сообщение | P | I | Z | Z | A |
|:---------:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|
| Цифры     | 3 | 1 | 4 | 3 | 1 |
| Результат | S | J | D | C | B |

## Вопрос

Что Чук хотел бы съесть на обед в тот день, когда результат шифрования был бы таким:

| Сообщение | ? | ? | ? | ? | ? | ? | ? |
|:---------:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|
| Цифры     | 3 | 5 | 1 | 7 | 2 | 4 | 8 |
| Результат | O | F | T | H | I | R | I |

В ответе запиши сообщение Чука именно в таком виде, как он его записал на бумаге (латинскими буквами)!

[Tekstikast]

## Ответ

Верный ответ: `LASAGNA`.

## Категории

- Кодирование
- Алгоритмы
